# 230819


# Light
1. Развернуть три виртуальные машины с linux: app01, gitlab, vpn01, db01. Можно использовать любые хостинги и способы создания, в том числе докально на Vagrant.
2. Развернуть СУБД PostgreSQL на виртуальной машине db01. Создать базу данных и пользователя. Разрешить доступ только из внутренней сети
3. Развернуть и запустить собственный Gitlab по официальной инструкции.
4. Подготовить окружение и развернуть приложение на виртуальной сервере app01
# Normal
1. Разработать систему деплоя приложения на хост арр01 - написать CI/CD-пайплайн, который будет обновлять приложение на хосте
2. Освоить механику бесшовных деплоев через симлинки. Реализовать возможность отката на предыдущую версию после деплоя
3. Создать дополнительную машину с именем prod01 и добавить развертывание на неё в пайплайн. Разработать правила внутри пайплайна для безопасного деплоя на прод и дев(арр01)
# Hard
1. Написать ansible-роль для установки PostgreSQL. Создать плейбук, который будет обслуживать инфраструктуру, и применять эту роль для хостов группы db
2. Разработать роль установки OpenVPN. Добавить ее в плейбук с применением для хостов группы . Развернуть VPN-сервер на машине vpn01. 
3. Роль установки OpenVPN должна создавать пользователей и сохранять в результате выполнения файлы ovpn для подключения клиентов. Подключение к VPN должно давать доступ к контуру, который вы разработали.
4. Написать ansible-роль для подготовки окружения на машинах арр, добавить ее в плейбук для группы хостов арр.
5.Сохранить плейбук в специальный инфраструктурный репозиторий. Сохранить роли в отдельные репозитории с подключением к плейбуку через версионируемые зависимости в galaxy. Написать Gitlab CI для репозитория, который будет прогонять плейбук при изменении и настраивать инфраструктуру.
# Expert
1. Развернуть базовую систему мониторинга и сбора логов на основе ELK
2. Включить оба контура в мониторинг, разработать базовые дашборды
3. Создать документацию  с описанием архитектуры, настроек и процедур обслуживания для вашей инфраструктуры
4. Оформить систему мониторинга в виде ansible-ролей и включить их в плейбук развертывания инфраструктуры

----
# To do 
CI/CD; 